「你死後，這就是垃圾」妻子因屋企細強行扔掉丈夫的寶貝模型

02.07.2017

近年來，在山下英子提出「断捨離」後，開始更多人推崇這個理念。本來繼捨離是指，捨棄不需要和多餘的事物，脫離對物件的執著，從而讓人生變得更愉快輕鬆。日本節目《今日で捨てましょう！》，是一個真人實境節目，八位主持人會幫助觀眾扔掉不必要的物品，協助他們整理家居。不過，在早幾天播出的節目裡，受訪的父親被迫扔棄所有模型，結果節目和妻子遭到大量負評。

《今日で捨てましょう！》之所以會到這位受害者的家裡，是妻子與兩位女兒請求制作組幫忙扔掉丈夫的GUNPLA（鋼彈模型）。他們一家四口住在不寬敞的公寓裡，地方已經不多，妻子一直都覺得丈夫的鋼彈模型很佔位置，很想清除掉。而且，這些鋼彈模型都是全新的，仍未開拆出來。丈夫表示一直都很想有兒子，當兒子到15歲的時候，就可以跟他一起玩模型。

在節目中，夫妻在模型這件事上，進行了語氣比較重的討論。豈料妻子說出一句相當過份的說話「你死後，這些只是垃圾。」於是，丈夫苦笑的回應：「那就讓我到死前都擁有這些模型吧。」即使丈夫拜托、請求了多少次，妻兒都堅定要扔掉模型的立場。最後，也是鬥不過妻子和女兒，被迫扔掉一個心愛的全新模型。

網民認為妻子和女兒都很差勁，明明父親這麼努力工作養家，卻連小小的興趣都不能擁有。而且，節目亦被詬病，被說「利用節目和藝人的壓力使人扔棄東西」。

本來這個節目已經很有病，很不討好，以「迫父親扔掉模型」為導火線，現在Twitter上都是惡搞和投訴節目的帖文。以下是惡搞節目內容的例子：

女兒「媽媽，你知道這個玩偶嗎？」
母親「扔掉吧」
女兒「！？」
母親「你不是已經有很多一樣的玩偶嗎？」
女兒「但這個充滿著回憶的…而且大家（玩偶）都不一樣…」
節目主持人「扔掉吧，好嗎？（壓力）」

結論：迷你倉好有商機

結論：咪撚俾女人見到自己啲嘢

搵個鍾意模型既女朋友就得

利申：追緊

陰公

啲女人就係噉撚樣㗎喇屌，
戇撚鳩你同佢解釋話係興趣吖，
佢就會話女仔好難唔介意點點點。
你試吓話有女仔唔係噉，
佢實話一係嗰個女嘅本身都係毒，
一係就嗰個女仔好假
家冇再買figure喇
老實講我老母都冇話過我一句嘥錢，
仲反而識欣賞靚嘅款，
條女就一句毒噉屌落嚟。
就嚟要啲男人冇哂自己興趣淨係圍繞住佢生活就得㗎喇

絕對唔會同唔理解嘅人過人世
人俾另一半拋棄咗仲識自己生存囉，收藏品係直接埋落堆填區度發臭同腐化㗎

bully

啲女人咁多手袋又唔見佢地掉咁啲

對住呢d女人,我只係想講:
收皮啦死臭雞!你扔撚哂你啲衫同手袋先好同我講野啦on9

控制狂

比我就離婚

真實既日本

插手人地家事

之前大陸有個道德節目又係專門插手人地家事,有次有個細細個就比父母賣左既女仔比親家姐呃左上個節目,班主持同觀眾玩道德綁架逼個女仔原諒自己親生父母

搞咁大場大龍鳳好似係因為個女仔既養父母家境唔錯,個女仔既親家姐又新婚冇錢買樓

睇下佢佔幾多位 有d興趣真係用好多位
屋企得3百令4百呎
我老豆玩hifi成set乜乜膽機黑碟機喇叭CD櫃啞左大半個廳 淨返個角落頭就係飯枱
佢又唔係成日聽喎 得個擺字 有錢人屋企夠大玩hifi就話有氣派姐 所以我都唔知佢諗乜
不過都冇乜野既 由細到大都十幾廿年已經慣左

丈夫表示一直都很想有兒子，當兒子到15歲的時候，就可以跟他一起玩模型。
我睇另一篇報導話佢地好似真係有個仔 個老豆話要keep啲模型同個仔一齊玩 結果個仔大個咗都對模型毫無興趣 之後個老母就借機同個女逼個老豆掉咗啲模型
真係好仆街

無陰功

我係女都覺得個老豆好撚慘
因為我細個果陣阿媽就係咁講
掉晒我啲玩具

SD GP01都買兩盒

我老母係問都唔問就幫係掉

垃圾節目

聽嗰陣屋企人就會話嘈㗎啦

佢會大聲過你
收皮啦
我啲袋賣返出去仲有大把市場
你啲垃圾睇下賣出去仲有無人要
你夠膽話有，佢會叫你賣黎睇下

好多毒撚ff娶日本妹做老婆架

收皮啦 聽你又屌 唔聽又屌
播1812 你咪又屌嘈

叫佢賣先證實黎睇下

丈夫「BB，你知道我有妻子嗎？」
第三者「扔掉吧」
丈夫「！？」
第三者「你不是已經有我這個比她更好的女人嗎？」
丈夫「但這個充滿著回憶的…而且大家（妻子）都不一樣…」
節目主持人「扔掉吧，好嗎？（壓力）」

真

正仆街,辛辛苦苦搵錢返黎,有份養你班仆街,只係想有自己興趣儲下模型都叫俾人扔晒佢,真係人都癲

以前都俾人掉晒細個啲收藏(閃卡玩具等)
仲要全部本身保存得好好

前排上網睇下批野而家個價
貴到嚇死

冇接受高等教育既父母缺乏人權意識
他們並非單純唔尊重子女
而系認為子女 = 自己財產（物件）
有絕對支配權

好憎d人連興趣都唔比人有
各人有各人既興趣 又無逼你玩埋一份
自己賺錢返黎買野有咩問題？

agger

娶左個老婆返黎夠賣唔到錢啦
咁係咪掉左個老婆

呢個post好多受壓迫既男人

老公：「我死後，你也只是垃圾。」

留名等睇呢個家庭一年內發生命案

諗起連登個post

如果係香港發生
我睇完個節目會即刻打電話去電視台幫手買D
我諗好多男人都會出手相助，睇下個老婆仲有咩講

個老公做野養老婆仔女，連係屋企放盒1千幾百yen ge GP01都唔得

之前日本有個男人唔記得比老母定老婆掉高達之後放火燒屋

到時咪掉你出街

啲女人總係覺得人哋啲嘢 有咩咁重要 自我中心到

「斷捨離」原意係整理「自己」概嘢，
自己主動掉自己概嘢，完全唔干涉其他人。
但多數女人第一時間就係搞其他人，
完全違反個原意。

男人基本上只有兩樣成日比女人睇小既野唔搞得, 一係game ac 二係模型

exact7ly

女人就最撚多雙重標準

D高達同我陪葬就好

飛撚左佢啦，有板你見

個老豆

所有男人興趣都唔想俾人搞啦
特別係打緊機咪撚嘈啦

男人買高達 - 嘥錢阻訂

女人買手袋 - 點同啫

高達試作一號機

節目效果姐

正常人都唔會就咁扔哂佢啦, 拎去捐拎去賣好難咩

突然好感恩我女朋友雖然口講話唔等洗同無謂
但好似去旅行都會特登去睇 有時知我鐘意仲會買埋比我

買模型就比人屌晒錢
買袋買衫就話追潮流

ON9，拎去賣好過拎去掉啦

就算你講既野我同意
不過都要系你老母

之前台灣靠北老婆#1902都好大鑊

個弱智老公就係賤賣

痴線，明知屋企細仲買咁撚多野
兩個字：抵死

儲還儲，唔好阻到人
甚至影響到家人生活品質
下下俾啲雜物擋住真心燥

兩樣都係浪費阻訂
屌間屋都已經細仲堆咁多非必需品阻撚住哂

因為老公擺得多野，但係執/清潔就要老婆做，所以個老婆先咁講
其實都唔算好無理取鬧，有執過屋就知，特別係間屋細仲要擺咁多野
好自然會燥底，所以又唔可以怪個老婆講得咁仆街

個男人真係痴撚線，睇動畫都不過係Fate, Psyco-pass就視為反社會人格。

仲要求要求創作係導正思想，究竟個男人思想有幾落後

似假 trolling

捨棄不必要既事物，咁人生有乜野係必要？
真係慘，做人為左工作賺錢生存，連心靈上既需求同滿足都無視，完全係奴隸化，淨係為左生產

男人有興趣玩玩具就唔會洗錢玩其他，例如女人

未開ge模型有幾難搞？
放好左根本唔會再搞佢
你話個佬日日拎出黎玩就話je

老豆唔買模型，就有錢去叫雞

絕版模型好值錢
你啲女人識咩呀

收皮啦，男人日日出去做嘢咁辛苦，叫個女人執少少嘢就咁多意見

屌你老尾一櫃都係化妝品同鞋死左唔係垃圾？

唔係話日本仔大男人可以管老婆 日本女人溫柔體貼聽哂老公話既咩

日本文化係女人結左婚就唔會出去做野
打理屋企就係事業
你公司如果有同事專係搞亂檔你都會屌佢啦

有時候日本人嗰啲懶係簡潔、樸素、生活態度，又懶係要有品味要做無印咁樣嘅屋，都幾核突

Over 哂啦成件事

斷捨離
冇慾望冇興趣同機械人有乜分別
冇用既野就唔要
咁呢個女人已經可以唔要
連基本尊重都唔識

女人角度
女人嘅興趣係家庭
所以男人唔可以有比家庭以外嘅其他興趣

隔離有個post全屋都係

扔棄老婆

娶我
我會好好照顧啲模型
老公就自己煮飯啦

我嚴正警告香港班電視製作人，你抄還抄，咪撚抄呢個冚家產節目呀，唔係搞到人地家變，你地跳十次樓都唔夠呀

扔晒太嘥喇
如果我啲收藏品咁樣俾人扔嘅話
俾著我會賣撚啲袋去米蘭站，跟住攞啲錢買番曬自己啲收藏（如果仲有得賣嘅話）

做女果陣d款都留番

你邊隻屎眼見到我屌佢聽呀 話佢嘈呀
真係on撚9

如果對手係一個唔買袋唔買衫 無收藏品嘅人你會點做?

所以我咪駁唔到囉
條女又唔追星又唔買名牌冇位入佢

唔怪得日本一間酒吧砌模型都有得做

不必要的事物

乜咁多人細過咁慘
我只要D野放得入床底既膠箱就得

個老公死左老婆都係垃圾
一於休左佢！

我死左，電腦裡面堆咸片就係垃圾

自己既野從來阿媽都冇掉
最多幫我搵位擺
有隻細個玩既百獸王後尾賣左
我阿媽反而仲問我 做乜要賣

女朋友就一直無咩所謂
好少話我哂位 通常都係我嫌佢太多衫

女人仲多垃圾
我係個男人就掉撚哂佢地d野